# PD_Tricker



## 起源

muselab 出的一款 PD 诱骗器，使用沁恒 CH224K + CH552T 方案，可以通过按键切换输出电压（5V，9V，12V，15V，20V）。该方案硬件原理图和软件源码开源，可以修改源码实现个性化定制需求。

[资料链接](https://github.com/wuxx/PDTricker)，淘宝店铺搜索 **muselab** 即可。

## 改造

结合支持 PD 协议的电源适配器，一款方便的桌面电源就有了。但是单击按键直接切换输出电压，存在误操作按键导致切换到较高电压，后端设备可能被烧毁，鉴于此，决定修改源码实现类似于直流稳压源，首先选择电压档位，选择完成后确认才真正输出电压。

改造的点：

> 1，按键支持单击、双击、长按操作，它们分别是电压档位选择、确认输出电压、切换到电压档位切换模式；
>
> 2，LED 闪烁方式指示当前的系统工作状态；
>
> 3，管理系统状态，在档位确认后只能通过长按按键切换到档位选择模式，然后重复电压档位选择、确认输出电压两步操作才可输出新的电压;

另外，主循环的定时应该采用硬件定时器，通过中断方式产生轮询时间片，只要在时间片之内完成周期性任务，这个时间是非常精确的，但是懒得折腾 CH552 的外设驱动了，只做应用部分，好在诱骗器没有实时性要求。

### 固件烧录

- 沁恒官网下载 WCHISP Studio，芯片选择 **CH55X**，型号选择 **CH552**，下载接口选择 **USB**，**勾选 **设备连接后自动下载，然后**选择目标程序文件**；

  <img src="doc/WCHISP.png" style="zoom:50%;" />

- 短接 PD_Tricker 板子背面 2 个 测试 PAD 点，从 **OUTPUT 端**接入 TYPE-C 数据线到 PC，WCHISP 识别到 USB 并自动烧录，等待烧录完成；

  <img src="doc/PDTricker_board.png" style="zoom: 67%;" />



### 使用说明

1，上电后，系统默认进入电压档位选择模式，选中的档位对应的 LED 慢闪（0.25s 亮，0.25s 灭），在该模式下后端电压输出一直为 5v;

2，在电压档位选择模式下，单击按键，档位依次 5v，9v，12v，15v，20v 进行循环选中；

3，在电压档位选择模式下，双击按键，档位被选中，并尝试输出该电压;

4，如果采样电压与预期电压相符，档位对应的 LED 常亮，否则档位对应的 LED 快闪（1s 内快速闪 3 次），输出失败时为了保障安全，切换配置到 5v；

5，当档位输出被确认后，无论是成功还是失败，均需要通过长按（大于 2.5s）按键将模式切换到档位选择模式；